香港人權及民主法 障礙 from 黃世澤

香港人權及民主法 障礙：Blackstone - MO's notebook 4G 黃世澤 的筆記簿

## 香港人權及民主法 嘅真反對者浮上水

Mitch McConnell 主要獻金提供者，[大家睇呢度]()。最大單一金主係 Blackstone ，收咗五十幾萬美金，其次係高盛，二十七萬美金。Blackstone同高盛俾Marco Rubio嘅政治獻金，相對少好多。Blackstone同高盛同中共嘅關係千絲萬縷，呢個正係成個問題嘅核心所在。一如美國同納粹德國開戰前，好多美國財團，包括IBM都係同納粹黨老友鬼鬼一樣，葉劉淑儀大概可能收到呢啲風，以為有呢啲仆街財團影響 Mitch McConnell，香港人懵盛盛就無事。我同左膠唔同，我對美國政治嘅研究有一定實務方面嘅經驗。

所以如果認真將九個反對參議員嘅政治獻金profile研究一下，應該有啲料到。但我咁睇，依家可以玩Blackstone班公關同Lobbyist，我建議三路合擊：

1. 大家有禮貌咁寫封信俾 Blackstone 嘅蘇世民，問佢對 香港人權及民主法 嘅立場，Goldman Sach可以比照辦理。如果 Blackstone 嘅回覆仆街到無朋友，就呼籲全球杯葛 Blackstone 嘅資產，甚至可以策劃狙擊 Blackstone 嘅金融行動，我成日覺得香港人金融咁叻，依家都陰乾緊中國嘅銀行，要玩大啲都得。
2. 諮詢一吓美國律師，香港人集體政治獻金，當然以美國公民為主，取代Blackstone俾Mitch McConnell嘅獻金，其實香港人需要建立一個國際政治獻金網絡，為保護香港同自由民主社會作出香港人可以作出嘅貢獻，一如猶太人嘅獻金，某程度係保護咗以色列嘅國家安全，以及猶太人喺戰後嘅安全一樣。
3. 加強同歐盟嘅合作，其實歐盟唔係太鍾意 Blackstone一類嘅公司，歐盟國家嘅政府係好想對 Blackstone 一類投資煮佢重米，呢啲香港人同歐盟國家政府絕對有合作空間。

所以你明點解美國人會寫到蝙蝠俠，有錢佬會做鶳專家，有時候，我都明白搵銀有時意義唔係豪華生活，而係你有呢個資源，至可能伸張正義。有時候，拳頭或辯才都未必夠伸張正義，而香港啲有錢佬，好多都無騎士道精神。蝙蝠俠呢啲鶳行為，係西方騎士道思想嘅普及版嚟，雖然左膠都唔贊成鶳呢家嘢，但世道不彰就要鶳。

想問下大家覺得可行嗎？

黃世澤=新蕭生

yes
佢啲嘢次次都講到似層層但近乎命中率係零

唔錯
參考得幾好
以色列 猶太人 真係香港人的參考對象

最多加埋瑞士 （但地險有利做永久中立）
香港就難d 好難做到

個問題真係香港有錢係政治無咩遠見
個個都只係繼續奶共追錢
四大家族 地產 誠哥 一早肯合作玩國際線
香港就唔港咁慘

唔係好識 不過tui一tui

竟然係咁

如果誠哥肯幫手就好

世姪講野信三成好喇條友多數柒